抗衡中國！ 英國擬全面改革《叛國法》 效忠外國將被定罪

2020-07-26 15:43:51
〔編譯陳成良／綜合報導〕英國《星期日郵報》25日報導，為抗衡來自中國與俄羅斯的威脅，首相強森（Boris Johnson）將引入全新的《叛國法》和《間諜法》，並重修《官方保密法》，藉以修補、防堵當前法律漏洞。強森希望能在未來幾個月成為正式法律，這是自1695年，即325年來最大規模修改叛國法律的行動，也將使英國與美國、澳洲等盟友立場一致。
英國正在華為問題上跟中國陷入對峙，7月初一份情報指控，中國企圖通過操縱英國精英人物來支持華為，這個消息在英國政界引起震動，也讓兩國關於華為的外交戰發生轉折。

《星期日郵報》報導引述唐寧街消息人士稱，英國政府正在擬定的「三面夾擊」方。新的叛國法將規定，宣誓效忠外國勢力或組織的人，若試圖進入英國、在境內活動，將被定罪。
此外，新的反間諜法將造冊記錄具有影響力的外國特務或代理人，並針對英國銀行家、律師與服務供應商採取更嚴格的管制，試圖壓制協助外國敵人的公民。此外，也將重修《官方保密法案》，以切合現今數位時代的需要。
報導中說，英國府希望藉著這些行動，讓相關法律更加完善，為英國的情報和國安機構提供支援，也讓英國在這方面與其他盟國包括美國和澳洲看齊。

英國國防大臣華禮仕表示，英國政府正重新審視外交、安全及國防政策，將會大幅提升應對來自俄羅斯及中國在太空領域的威脅。

華禮仕在《星期日電訊報》表示，俄羅斯在原本屬於和平領域的太空，試驗具有武器特性的衛星，而中國亦正發展具攻擊性的太空武器，威脅國家安全，兩國的行為令英國要重新審視國家安全法律。

另外，英國《星期日郵報》引述唐寧街消息人士報道，因應來自俄羅斯和中國的威脅，首相約翰遜計劃大幅修改《反叛國法》，包括修訂跟踪外國特工的間諜法和重寫《官方機密法》，以配合數碼時代，報道表示，今次是自叛國法律在1695年以來的最大修改。

正啊

藍絲：咁你班友又反香港國安法

721 白衣人

公務員宣誓之後再去英國會唔會中招

英國source

你話呢？3萬人部門

向外國專踩 stand with hong kong 場揮哂支那旗班大媽小粉紅而家仲敢唔敢再黎一次？

美英澳加既香港支持者應該再黎一次引蛇出洞。

滙豐渣打

想食兩家茶禮嘅中間派, 想食草定跟事頭婆搵食, 係時候決定啦

咁效忠於香港的手足點算
香港都是外國……

仲有97前個班諗住一生人宣兩次誓

中國可以反制，所有公務員/國企員工有外國護照(包BNO)，都被定罪

好似呢個仲勁

英版国安法

你咁都唔明

中共迫公務員宣誓已經係推緊佢地去死啦

陶輝點算

仲有莊定賢

香港都唔係“國家“

香港唔係國家
你係英國反中國好似好難計叛國

等公務員無得去英國

在英國效忠作為一個不存在國家的香港……

你係咪想搞港獨

洗講？係呀。

香港獨立 唯一出路
遲早實有公務員辭職潮

柒婆點算

但在英國推香港獨立會唔會犯叛國法……

國有國安法

中到直一直

邊個企錯邊就

班支那五毛實成班出嚟吠話睇下民主自由嘅英國都立國安法又反香港國安法雙重標準乜乜乜

我諗有啲唔同 佢佢講求唔係強制性愛國 但求你唔好叛國。
同中共個隻唔同 玻璃心 唔屌得唔批評得架班共匪。

中共 + 保皇黨 : 好嬲好嬲

都唔好講話宣誓之後
係當宣誓政策正式推出果一下，而又有第一個人簽咗同意
基本上嗰刻就算你同我講你未簽，你都已經係視為同意呢個政策嘅嘅人

情況就好似你買樓咁
第一個同發展商買樓嘅人就會簽DMC，往後嘅人就係會legally bound by

所有紀律部隊passing out 一定要宣誓, 今次好玩啦

藍絲：英國都有國安法，點解香港唔可以有？

咁英國米少好多移民？例如美軍都有宣誓效忠美國

佢講個活動係講緊為外國政府工作。

做緊嗰啲都要啊
講明第一批係高官外，敏感部門或職位都要，包AO丶新聞主任丶紀律部隊

擺明係針對呢樣野

總之揸BC/BNO話愛國
但唔係愛英國
護照就通通註銷
講完

擺明針住鄭乙蛾條死臭閪嚟打

推民族自強 香港獨立

香港個條叫中國黨安法
出賣香港利益迎合中國
香港根本係殖民地

會先算啦

BJ太陽升起. jpg

香港是中國政府直接管轄
今次公務員

領事館嘅本土員工？？

日出

再推

重點應該係:
你有英國藉，又宣誓先犯法
如果你只係特衰護照，就無犯法

因為其他國家嘅國家安全法唔會係保障單一政黨執法

港共班英藉仆街死硬

持有BNO 但宣誓支那，立刻取消BNO

點解咁多弱智問你個問題？你移民英國仲點做美軍

立咗法可以日日撚

清人清間碟

一早估到外國都會出招，係有班傻鳩梗係覺得人地分化，仲戇鳩鳩問二級工人有冇迫害手足依家英中兩國都出招，就係要人歸邊，冇得再食兩家茶禮，話撚知你把口有幾黃班執政者就係要睇你實質行動，唔係你自稱自己係黃/藍就得

又會俾建制派同林鄭中聯辦攞黎講
話英國自己都set同樣法律規管人

幾年前其實已經收緊過，而家再收緊，更有效打擊支那人同奶支藍營

趕曬班小粉紅返大陸啦

睇實班黑警

最好恢復死刑

daily mail ...
保持行車距離，不過全力支持